---
author: mgalves
categories:
- Negocios
- Opinião
- Pesquisa
comments: true
date: "2008-06-23T14:55:23Z"
slug: vamos-dar-uma-espiadinha
tags:
- Mercado
theme:
  name: twitter
title: Vamos dar uma espiadinha?
wordpress_id: 320
---

A frase do título foi imortalizada por Pedro Bial no horroroso Big Brother Brasil (que, confesso, assisti assiduamente nos primeiros anos).

Fato é que o ser humano é curioso, voyeur por natureza. O ser computeiro mais ainda. E a dúvida que bate na cabeça de muitos de nós é "Quanto ganha um engenheiro de SW numa empresa top como Google, Apple ou Microsoft?"

Bem, o site [GlassDoor.com](http://www.glassdoor.com/) tem como proposta amenizar esta dúvida cruel, trazendo informações de funcionários anônimos das próprias empresas como salários por posição, opiniões sobre CEOs e nível de satisfação. Fico só imaginando o funcionário chegando no site, com sua voz de pato e a cara quadriculada... :-)

Ja é possível dar uma espiadinha em empresas como [Google](http://www.glassdoor.com/Salaries/Google-Salaries-E9079.htm), [M$](http://www.glassdoor.com/Salaries/Microsoft-Salaries-E1651.htm) e [Yahoo](http://www.glassdoor.com/Salaries/Yahoo-Salaries-E5807.htm).
